【變態喱士底褲賊】偷底褲潮師奶大恐慌 警方：現場發現29歲可疑男子

元朗一些圍村，近日出現變態狂徒，專偷女村民內衣褲，引來不少恐慌。

本月九日下午一時許，在屏山塘坊村，一名戴眼鏡的年青男子，因行徑可疑引起休班探員注意，警方其後在他身上於檢獲兩條女性內褲，懷疑有人盜竊。

及後警方發出證物待領告示，涉案物品分別是黑色網紋女裝三角內褲，及深藍色女裝三角內褲，提醒住戶如有發現遺失，可聯絡警方。這宗風化案，引起附近一帶村民議論紛紛，網民亦熱烈討論。

上週五，有便衣探員到場搜證，翻查附近的閉路電視追蹤線索。

記者到坑頭村和塘坊村一帶採訪，女村民莊小姐直言，她和妹妹的內衣褲已多次被無故偷走，「因為屋企潮濕，戶外有太陽，所以一定在戶外晾曬衣物，試過晚上忘記番入屋，第二日就唔見左。」

但最奇怪的是，丈夫和兒子的衣物卻完整無缺，她以二百多元購入的喱士款式內衣褲卻通通被一併偷走，「唔敢諗對方偷竊的目的，當然亦有預計到，但真係唔想估。」

內衣褲頻頻無故消失，嚇得她再也不敢在戶外晾曬女裝內衣褲。她承認怕麻煩，沒有為「小事」而報警。圍村治安亦令她擔心，凌晨夜歸時，曾遇上陌生男子「眼甘甘」望到實，嚇得她喪跑回家。

內褲賊落網消息傳出後，村民對此亦見怪不怪。鄧太表示，廿年前泳衣晾曬在戶外亦無故消失，從此不再晾曬內衣褲在屋外，「我件泳衣屬高檔質素，當年價值幾百蚊架，原以為晾曬泳衣無事，點知都係出事。」

有村民直指狂徒行為變態，孫小姐憤憤不平說：「當然憤怒，很討厭，這些人心理很變態，到底為什麼會這樣！」

村內豎立告示牌，呼嘯村民出入小心，留意可疑人物。塘坊村原居民鄧太曾經跟賊人瞠目而視，「賊人一肥一瘦，佢用士巴拿撬開窗戶，但窗花以實心製造，佢無法開啟，我問他，你仲唔走，佢望住我，臨走前仲關上窗戶，幾有手尾。」鄧生隨即教路，建議村民以實心鐵安裝入牆身，深度起碼達兩吋，賊人便無法打開。

為捍衛村民內衣褲，元朗廈村鄉鄉事委員會主席鄧勵東說，會時刻提醒村民留意，村委、村民亦會自發性加強巡邏，經常跟警民關係組溝通。

警方回覆指，於12月9日接獲一名休班警員舉報，在屏夏路發現一名形跡可疑的男子，於現場檢獲兩件懷疑不屬於該名29歲男子的衣物，經調查後，男子獲暫時釋放，案件列「遊蕩」，由元朗警區CID第七隊跟進調查。

採訪：艾馬

攝影：李育明、韋平

我問他，你仲唔走，佢望住我，臨走前仲關上窗戶，幾有手尾。

日本化